<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recipes>
  <recipe isFavorite="false" date_created="01-01-2020" category="Dry Food">
    <mainpicture_name>Cá kho tộ//ca-kho-to.jpg </mainpicture_name>
    <mainvideo_link>https://www.youtube.com/watch?v=b-4aOjI5Lzs</mainvideo_link>
    <foodname>Cá kho tộ</foodname>
    <interesting_information>Cơm trắng, cá kho tộ và canh chua là những món tạo thành bữa ăn đặc trưng của người miền Nam. Cái vị ngọt mềm, thơm ngậy của thịt cá, chút mằn mặn của nước mắm se se vị cay của ớt đã tạo nên hương vị đặc trưng của món ăn này</interesting_information>
    <ingredients>
      <ingredient>1 con cá lóc</ingredient>
      <ingredient>100g thịt ba chỉ</ingredient>
      <ingredient>1 trái dừa non</ingredient>
      <ingredient>1 củ hành khô</ingredient>
      <ingredient>Nước dừa (1 quả)</ingredient>
      <ingredient>Ớt chín(tuỳ thích)</ingredient>
    </ingredients>
    <steps>
      <step>
        <step_text>Đầu tiên, bạn đánh vảy, cắt bỏ vay, phần nội tạng bên trong, chà xát muối lên bề mặt cá rửa lại nhiều lần với nước để khử sạch mùi tanh của cá. Tiếp đó, bạn cắt cá thành khúc ngắn, cho vào bát thêm ít xì dầu, 1 muỗng cà phê muối, 1 muỗng cà phê hạt nêm, 1 muỗng nước mắm, trộn đều. Bí quyết đơn giản trong cách làm cá kho tộ ngon là ướp cá với gia vị trong khoảng 30 phút.</step_text>
        <step_picture_name>Cá kho tộ//cat-ca-loc-thanh-khuc.jpg</step_picture_name>
      </step>
      <step>
        <step_text>Kế đến, bạn chà xát muối lên miếng thịt ba chỉ, rửa lại nhiều lần với nước, để khô ráo, cắt thành lát vừa ăn.</step_text>
        <step_picture_name>Cá kho tộ//cat-thit-ba-chi.jpg</step_picture_name>
      </step>
      <step>
        <step_text>Kế tiếp, bạn bắc tộ lên bếp cho nóng rồi thêm 1 muỗng dầu ăn vào. Khi dầu sôi, bạn cho hành, tỏi băm vào phi thơm rồi cho ớt cắt lát vào xào cùng. Cho tiếp thịt ba chỉ vào xào săn lại rồi tắt bếp.</step_text>
        <step_picture_name>Cá kho tộ//bac-noi-ca-len-bep.jpg</step_picture_name>
      </step>
      <step>
        <step_text>Nước cá còn xâm xấp và đặc sánh lại, bạn rắc thêm lên trên ít tiêu xay để tăng thêm hương vị cho món ăn. Sau cùng, bạn dùng hành lá, ngò rí lên trên trang trí cho món ăn đẹp mắt. Như vậy, chúng ta đã hoàn thành cách làm cá kho tộ ngon đúng điệu ngay tại nhà.</step_text>
        <step_picture_name>Cá kho tộ//trang-tri-mon-an.jpg</step_picture_name>
      </step>
    </steps>
  </recipe>
  <recipe isFavorite="false" date_created="03-02-1990" category="Dry Food">
    <mainpicture_name>Gỏi gà lá chanh//goi-ga-la-chanh.jpg</mainpicture_name>
    <mainvideo_link>https://www.youtube.com/watch?v=UMmG8EIq1-Y</mainvideo_link>
     <interesting_information>Gỏi gà là món ăn yêu thích của nhiều gia đình, sự kết hợp giữa vị ngọt của thịt gà và vị thơm của lá răm vị bùi của ngó sen, vị hăng của bắp cải hay chát của hoa chuối.</interesting_information>
    <ingredients>
      <ingredient>1 quả hành tây</ingredient>
      <ingredient>1 đùi gà</ingredient>
      <ingredient>1 ức gà</ingredient>
      <ingredient>Lá chanh</ingredient>
      <ingredient>2 muỗng cà phê nước mắm</ingredient>
      <ingredient>Ớt chín(tuỳ thích)</ingredient>
      <ingredient>1/2 quả chanh</ingredient>
    </ingredients>
    <foodname>Gỏi gà lá chanh</foodname>
    <steps>
      <step>
        <step_text>Thịt gà (lườn gà) sau khi rửa sạch với nước muối pha loãng thì cho lườn gà vào nồi thêm 1 thìa bột canh và luộc chín. Thịt gà không lên luộc kỹ vì thịt gà sẽ khô, không có độ ngọt. Khi luộc gà nên thêm 1 thìa bột canh để thịt gà đậm đà hơn. Hoặc bạn có thể ướp thịt gà sau khi xé với chút bột canh cũng được nhé.</step_text>
        <step_picture_name>Gỏi gà lá chanh//so-che-ga.jpg</step_picture_name>
      </step>
      <step>
        <step_text>Hành tây bóc lớp vỏ ngoài rồi cắt mỏng sau đó ngâm hành tây. Vớt hành tây ra để ráo rồi cho vào bát tô trộn cùng 2 thìa đường.</step_text>
        <step_picture_name>Gỏi gà lá chanh//so-che-hanh.jpg</step_picture_name>
      </step>
      <step>
        <step_text>Pha 2 thìa nước mắm ngon, 2 thìa đường cho hòa tan rồi thêm ớt cắt mỏng, 2 thìa nước cốt chanh. (Mắm pha theo tỷ lệ sao cho hợp với khẩu vị của gia đình bạn).</step_text>
        <step_picture_name>Gỏi gà lá chanh//pha-nuoc-tron-nom.jpg</step_picture_name>
      </step>
      <step>
        <step_text>Hành khô bóc vỏ thái mỏng rồi phi giòn. Lạc rang chín xát vỏ giã dối. Lá chanh thái sợi. Rau răm rửa sạch thái nhỏ.</step_text>
        <step_picture_name>Gỏi gà lá chanh//phi-hanh.jpg</step_picture_name>
      </step>
      <step>
        <step_text>Cho cà rốt, dưa chuột, hành tây vào bát tô rộng trộn đều sau đó thêm thịt gà vào rồi trộn nhẹ tay.</step_text>
        <step_picture_name>Gỏi gà lá chanh//tron-nom.jpg</step_picture_name>
      </step>
    </steps>
  </recipe>
  <recipe isFavorite="false" date_created="17-11-2020" category="Water Dish">
    <foodname>Lẩu bò nhúng mắm ruốc</foodname>
    <mainpicture_name>Lẩu bò nhúng mắm ruốc//img0.png</mainpicture_name>
    <mainvideo_link>https://www.youtube.com/watch?v=-V_6Kuh55Vc</mainvideo_link>
    <interesting_information>Lẩu bò mắm ruốc - món ngon đặc sản Bình Dương thơm ngon ngất ngây, thích hợp cho cả nhà thưởng thức vào những ngày cuối tuần quây quần cùng nhau. Hương vị mới lạ với sự kết hợp giữa vị ngọt của thịt bò tươi, cùng với vị đậm đà đặc trưng riêng của mắm ruốc trong nước lẩu sẽ khiến cả nhà trầm trồ cho mà xem</interesting_information>
    <ingredients>
      <ingredient>Thịt bò (300gr)</ingredient>
      <ingredient>Sả (50 gr)</ingredient>
      <ingredient>Mắm ruốc (4 muỗng canh)</ingredient>
      <ingredient>Rau muống (500 gr)</ingredient>
      <ingredient>Tỏi băm (10 gr)</ingredient>
      <ingredient>Hành tím băm (10 gr)</ingredient>
      <ingredient>Ớt băm (10 gr)</ingredient>
      <ingredient>Nước dừa (600 ml)</ingredient>
      <ingredient>Nước (50 ml)</ingredient>
      <ingredient>Hành tây (1 củ)</ingredient>
      <ingredient>Hạt nêm (1/2 muỗng canh)</ingredient>
      <ingredient>Đường trắng (1 muỗng canh)</ingredient>
    </ingredients>
    <steps>
      <step>
        <step_text>Băm nhỏ tỏi, hành tím, ớt, các bạn có thể cắt lát cũng được, nhưng băm nhỏ thì khi phi sẽ dễ vàng và thơm hơn nghen, lúc ăn cũng ít bị có mùi nữa, sẽ ngon hơn rất nhiều so với lúc cắt đó.</step_text>
        <step_picture_name>Lẩu bò nhúng mắm ruốc//img1.png</step_picture_name>
      </step>
      <step>
        <step_text>Cắt múi cau 1/2 củ hành tây để nấu nước nhúng lẩu, 1/2 còn lại cắt khoanh để khi ăn bỏ vào nồi lẩu (dành cho những bạn thích ăn hành tây giòn nghen). Ngâm rau muống với nước muối, rửa sạch và lặt bỏ phần cuống già. Thái mỏng thịt bò sau đó ướp với sả băm. Cho thịt bò vừa ướp vào ngăn mát tủ lạnh đến khi dùng thì lấy ra. Bước này giúp thịt bò thơm sả, không bị hôi tanh nhé!</step_text>
        <step_picture_name>Lẩu bò nhúng mắm ruốc//img2.png</step_picture_name>
      </step>
      <step>
        <step_text>Cho dầu vào nồi, đợi dầu nóng thì các bạn cho tỏi vào trước, phi khoảng 2 phút thì tiếp tới hành tím 1 phút nữa thì cho sả và ớt vào phi chung, phi đến khi thơm. Cho tiếp 4 muỗng canh mắm ruốc vào, đảo đều, khoảng 5 phút. Cho tiếp 50ml nước lọc vào đảo đều. Nêm thêm 1 muỗng canh đường, đảo đều cho tan đường, nấu 1 tí cho phần nước sôi lên. Múc một ít hỗn hợp mắm ruốc ra chén để làm nước chấm ăn thịt bò.</step_text>
        <step_picture_name>Lẩu bò nhúng mắm ruốc//img3.png</step_picture_name>
      </step>
      <step>
        <step_text>Sau khi ruốc chuyển màu và thơm lên, các bạn đổ phần nước dừa vào nhé. Nêm thêm 1/2 muỗng canh hạt nêm, đến khi nước dùng sôi thì cho hành tây cắt múi để ngọt nước lẩu. Phần nước lẩu đã nấu hoàn tất rồi đó, bắt đầu cho ra bàn tiệc và, lấy bò ra thưởng thức thôi nào!</step_text>
        <step_picture_name>Lẩu bò nhúng mắm ruốc//img4.png</step_picture_name>
      </step>
      <step>
        <step_text>Lẩu bò nhúng mắm ruốc đã hoàn thành rồi. Nồi lẩu sôi cùng mùi mắm ruốc nồng nàn thật khó kìm lòng. Rắc thêm hành lá, tiếp đó, cho rau muống vào, nhúng nhanh thịt bò vào nước lẩu. Vị tươi ngọt của thịt bò cùng với mùi vị đặc trưng của mắm ruốc thiệt là quyến rũ đúng không nào?</step_text>
        <step_picture_name>Lẩu bò nhúng mắm ruốc//img5.png</step_picture_name>
      </step>
      <step>
        <step_text>Món này các bạn có thể ăn theo kiểu cuốn bánh tráng hoặc ăn cùng bún là bá cháy bọ chét luôn nghen. Cách nấu lẩu bò mắm ruốc không hề khó chút nào đâu nhé, chị em cứ thử vào bếp làm ngay để cả nhà được thưởng thức nào.</step_text>
        <step_picture_name>Lẩu bò nhúng mắm ruốc//img6.png</step_picture_name>
      </step>
    </steps>
  </recipe>
  <recipe isFavorite="false" date_created="17-11-2020" category="Water Dish">
    <foodname>Bún Mắm Miền Tây</foodname>
    <mainpicture_name>Bún Mắm Miền Tây//img0.png</mainpicture_name>
    <mainvideo_link>https://www.youtube.com/watch?v=aOYDKeFsTIQ</mainvideo_link>
    <interesting_information>Bún mắm này là bún mắm kiểu miền Tây chứ không phải là bún mắm nêm kiểu Trung. Tùy khẩu vị mà mỗi nơi người ta có thể thêm thắt nguyên liệu khác nhau nhưng cơ bản phải có tôm, mực, heo quay thì bún mắm mới ngon đúng vị.</interesting_information>
    <ingredients>
      <ingredient>Mắm cá linh (300 gr)</ingredient>
      <ingredient>Xương heo (800 gr)</ingredient>
      <ingredient>Mực (300 gr)</ingredient>
      <ingredient>Tôm tươi (300 gr)</ingredient>
      <ingredient>Thịt heo quay (300 gr)</ingredient>
      <ingredient>Bún tươi (1kg)</ingredient>
      <ingredient>Cà tím (3 trái)</ingredient>
      <ingredient>Bắp chuối (200 gr)</ingredient>
      <ingredient>Rau nhút (200 gr)</ingredient>
      <ingredient>Húng quế (5 cây)</ingredient>
      <ingredient>Rau muống (200 gr)</ingredient>
      <ingredient>Hẹ (10 cọng)</ingredient>
      <ingredient>Đường trắng (3 muỗng canh)</ingredient>
      <ingredient>Hạt nêm (2 muỗng canh)</ingredient>
      <ingredient>Nước mắm (2 muỗng canh)</ingredient>
    </ingredients>
    <steps>
      <step>
        <step_text>Thịt heo quay cắt nhỏ vừa ăn. Tôm, mực và xương heo rửa sạch, để ráo nước.</step_text>
        <step_picture_name>Bún Mắm Miền Tây//img1.png</step_picture_name>
      </step>
      <step>
        <step_text>Đun sôi 3 lít nước cho xương heo vào luộc với 2 trái ớt cắt nhỏ cho xương không bị tanh. Nước sôi thì để lửa đun liu riu và hớt bỏ bọt cho nước được trong.</step_text>
        <step_picture_name>Bún Mắm Miền Tây//img2.png</step_picture_name>
      </step>
      <step>
        <step_text>Cà tím gọt vỏ, rửa sạch, chẻ đôi rồi cắt thành từng lát mỏng. Rau muống bỏ bớt lá, rửa sạch, bào sợi nhỏ. Hẹ rửa sạch, cắt nhỏ.</step_text>
        <step_picture_name>Bún Mắm Miền Tây//img3.png</step_picture_name>
      </step>
      <step>
        <step_text>Trong 1 nồi khác, đun nhỏ lửa mắm cá linh với 2 chén nước cho mắm nhừ.</step_text>
        <step_picture_name>Bún Mắm Miền Tây//img4.png</step_picture_name>
      </step>
      <step>
        <step_text>Bắp chuối bào nhỏ ngâm vào nước pha với giấm cho không bị thâm rồi rửa sạch. Rau nhút và húng quế nhặt sạch, rửa sạch.</step_text>
        <step_picture_name>Bún Mắm Miền Tây//img5.png</step_picture_name>
      </step>
      <step>
        <step_text>Khi mắm cá nhừ thì lọc qua rây để loại bỏ xương.</step_text>
        <step_picture_name>Bún Mắm Miền Tây//img6.png</step_picture_name>
      </step>
      <step>
        <step_text>Sau khi đun nước dùng được khoảng 1 tiếng rưỡi thì cho tôm vào luộc khoảng 5 phút rồi vớt ra bóc vỏ, bỏ đầu và để đuôi. Cũng như tôm, mực cắt thành khoanh nhỏ, cho vào luộc vừa chín thì vớt ra.</step_text>
        <step_picture_name>Bún Mắm Miền Tây//img7.png</step_picture_name>
      </step>
      <step>
        <step_text>Nước dùng sau khi đun xong thì cho phần cốt mắm vào. Khi nước sôi trở lại thì cho cà tím vào. Nêm vào nồi nước 2 muỗng canh hạt nêm, 3 muỗng canh đường và 2 muỗng canh nước mắm, khuấy đều rồi tắt bếp.</step_text>
        <step_picture_name>Bún Mắm Miền Tây//img8.png</step_picture_name>
      </step>
      <step>
        <step_text>Cho bún ra tô thêm rau sống, hẹ, húng quế, heo quay, tôm và mực lên trên, chan thêm nước dùng cho vừa ăn là có thể thưởng thức.</step_text>
        <step_picture_name>Bún Mắm Miền Tây//img9.png</step_picture_name>
      </step>
    </steps>
  </recipe>
  <recipe isFavorite="false" date_created="18-11-2020" category="Water Dish">
    <foodname>Bún Bò Huế</foodname>
    <mainpicture_name>Bún Bò Huế//img0.png</mainpicture_name>
    <mainvideo_link>https://www.youtube.com/watch?v=NsbGadEFjFg</mainvideo_link>
    <interesting_information>Bún bò Huế giò heo là món ăn ngon được nhiều người yêu thích, vị nước lèo đặc trưng của mắm ruốc huế, ngọt thanh từ thịt bò và xương, cay cay của sa tế ớt sẽ là món bạn không thể dừng ăn. Đặc biệt những sợi bún mềm mềm, dai dai được làm từ máy làm bún và tỏa ra một mùi thơm rất kích thích vị giác</interesting_information>
    <ingredients>
      <ingredient>Khẩu phần: 20 người</ingredient>
      <ingredient>Bắp bò  (900 gr)</ingredient>
      <ingredient>Đuôi bò (900 gr)</ingredient>
      <ingredient>Chả lụa (450 gr)</ingredient>
      <ingredient>Tiết heo (450 gr)</ingredient>
      <ingredient>Nước dùng gà (8 lít)</ingredient>
      <ingredient>Sả (12 cây)</ingredient>
      <ingredient>Hành tây (2 củ)</ingredient>
      <ingredient>Muối (45 gr)</ingredient>
      <ingredient>Đường trắng (30 gr)</ingredient>
      <ingredient>Nước mắm (60 ml)</ingredient>
      <ingredient>Bột ngọt (10 gr)</ingredient>
      <ingredient>Hạt điều (45 gr)</ingredient>
      <ingredient>Hành tím băm (5 muỗng cafe)</ingredient>
      <ingredient>Tỏi băm (5 muỗng cafe)</ingredient>
      <ingredient>Húng quế (4 cây)</ingredient>
      <ingredient>Tía tô (4 cây)</ingredient>
      <ingredient>Giá đỗ (500 gr)</ingredient>
      <ingredient>Ớt (5 trái)</ingredient>
      <ingredient>Chanh (1 trái)</ingredient>
      <ingredient>Bắp chuối (800 gr)</ingredient>
      <ingredient>Bún tươi (3kg)</ingredient>
      <ingredient>Bột tôm (30 gr)</ingredient>
      <ingredient>Móng giò heo (900 gr)</ingredient>
      <ingredient>Dầu ăn (45 ml)</ingredient>
    </ingredients>
    <steps>
      <step>
        <step_text>Để bún bò đươc ngon, đầu tiên bạn cần rửa sạch bắp bò và đuôi bò, cùng móng giò heo. Sau đó, đem chần sơ qua nước sôi. Bạn chỉ cần chần cho nguyên liệu ra chất cặn thì vớt ra sả sạch lại với nước lạnh</step_text>
        <step_picture_name>Bún Bò Huế//img1.png</step_picture_name>
      </step>
      <step>
        <step_text>Cho thịt, nước dùng gà, sả và hành tây vào nồi đầy nước tới miệng. Đun sôi rồi giảm nhiệt, đun liu riu, thêm vào 45g muối, 30g đường, 30g bột tôm, 60ml nước mắm. Nấu móng giò heo khoảng 1 tiếng là được, còn thịt bò thì để từ 2 - 3 tiếng đồng hồ.</step_text>
        <step_picture_name>Bún Bò Huế//img2.png</step_picture_name>
      </step>
      <step>
        <step_text>Hòa nước cốt 1 trái chanh với 500ml nước lọc, cho vào thau. Lột bỏ vỏ già của bắp chuối, cắt lát mỏng theo chiều ngang. Cắt tới đâu thì ngâm ngay vào thau nước khoảng 30 phút cho bắp chuối không bị thâm đen.</step_text>
        <step_picture_name>Bún Bò Huế//img3.png</step_picture_name>
      </step>
      <step>
        <step_text>Sau khi các loại thịt, móng giò đã chín, vớt ra, để nguội. Sau đó, thái bắp bò thành các miếng mỏng, vừa ăn. Chặt móng giò thành các miếng vừa ăn. Điều chỉnh thêm gia vị vào nồi nước dùng nếu cần thiết.</step_text>
        <step_picture_name>Bún Bò Huế//img4.png</step_picture_name>
      </step>
      <step>
        <step_text>Cho 45g hạt điều màu vào xào trong chảo với 45ml dầu ăn cho đến khi các hạt có màu đỏ tươi. Sau đó, vớt các hạt ra, thêm 5 muỗng cà phê hành tím băm và 5 muỗng cà phê tỏi băm vào xào cho đến khi vàng thơm. Rồi thêm hỗn hợp này vào nồi nước dùng.</step_text>
        <step_picture_name>Bún Bò Huế//img5.png</step_picture_name>
      </step>
      <step>
        <step_text>Sả lấy đầu, rửa sạch và đập dập. Hành tây bóc vỏ, rửa sơ qua nước rồi cắt đôi. Tía tô và húng quế lặt lấy lá, ngâm trong nước khoảng 10 phút rồi rửa sạch lại, vớt ra cho ráo nước. Giá đỗ rửa sạch, để ráo.</step_text>
        <step_picture_name>Bún Bò Huế//img6.png</step_picture_name>
      </step>
      <step>
        <step_text>Nấu nồi nước sôi, cho huyết heo vào nồi luộc chín. Sau đó, vớt huyết heo ra, cắt nhỏ thành từng miếng vừa ăn.</step_text>
        <step_picture_name>Bún Bò Huế//img7.png</step_picture_name>
      </step>
      <step>
        <step_text>Bún tươi chần qua nước sôi, rồi cho ra tô. Tiếp đó thêm giò lụa, thịt bắp bò, móng giò, huyết heo lên trên bún. Chan nước dùng. Ăn kèm với ớt, giá đỗ và các loại rau thơm</step_text>
        <step_picture_name>Bún Bò Huế//img8.png</step_picture_name>
      </step>
      <step>
        <step_text>Bún tươi chần qua nước sôi, rồi cho ra tô. Tiếp đó thêm giò lụa, thịt bắp bò, móng giò, huyết heo lên trên bún. Chan nước dùng. Ăn kèm với ớt, giá đỗ và các loại rau thơm</step_text>
        <step_picture_name>Bún Bò Huế//img9.png</step_picture_name>
      </step>
    </steps>
  </recipe>
  <recipe isFavorite="false" date_created="09-01-2020" category="Dry Food">
    <foodname>Bò né</foodname>
    <mainpicture_name>Bò né//bo-ne.jpg</mainpicture_name>
    <mainvideo_link>https://www.youtube.com/watch?v=irL0oZvhV3I</mainvideo_link>
    <interesting_information></interesting_information>
    <ingredients>
      <ingredient>Thịt bò (300 g) </ingredient>
      <ingredient>Trứng gà (1 quả)</ingredient>
      <ingredient>Bánh mì</ingredient>
      <ingredient>Hành khô, ngò</ingredient>
      <ingredient>Ớt chín(tuỳ thích)</ingredient>
    </ingredients>
    <steps>
      <step>
        <step_text> Ướp thịt trong 1 cái tô nhỏ với 1 thìa nước tương, 1 thìa dầu hào, 1 thìa tỏi băm, 1 thìa đường, ½ thìa tiêu và 1 thìa mè trắng rang. Dùng tay hoặc đũa trộn đều thịt và ướp thịt từ 20-30 phút cho ngấm.Tỏi bóc vỏ băm nhuyễn, hành tươi rửa sạch thái khúc dài. Trong lúc đợi thịt bò thì bạn sơ chế các nguyên liệu khác. Tỏi đập dập, băm nhuyễn.</step_text>
        <step_picture_name>Bò né//thuc-hien-uop-thit-bo.jpg</step_picture_name>
      </step>
      <step>
        <step_text> Xào thịt: Nấu quá lâu thì bò sẽ bị dai. Cùng lúc đập 1 quả trứng gà vào làm ốp la. Canh thời gian sao cho thịt và trứng chín vừa tới là được. Nếu bạn không quen ăn trứng ốp la thì có thể chiên chín 2 mặt thêm vào xúc xích, khoai tây chiên, pate, cà chua,… rắc lên trên một ít hành lá và ngò rí. Khi ăn dùng kèm với tương ớt và bánh mì nóng giòn là tuyệt cú mèo. Món này dùng nóng mới ngon, bị nguội thì sẽ bị đổi vị.</step_text>
        <step_picture_name>Bò né//tien-hanh-lam-chin-thit-bo.jpg</step_picture_name>
      </step>
      <step>
        <step_text>Hoàn thành món ăn</step_text>
        <step_picture_name>Bò né//hoan-thanh-mon-be-ne.jpg</step_picture_name>
      </step>
    </steps>
  </recipe>
  <recipe isFavorite="false" date_created="17-11-2020" category="Dry Food">
    <foodname>Cơm Cháy Kho Quẹt</foodname>
    <mainpicture_name>Cơm Cháy Kho Quẹt//img0.png</mainpicture_name>
    <mainvideo_link>https://www.youtube.com/watch?v=PW2Lwnirt64</mainvideo_link>
    <interesting_information>Cơm cháy kho quẹt là món ăn dân dã và siêu ngon, được nhiều người ưa thích. Sự giòn rụm của cơm cháy chiên, quết cùng kho quẹt đậm đà gia vị thật rất dễ gây nghiện</interesting_information>
    <ingredients>
      <ingredient>Khẩu phần : 4 người</ingredient>
      <ingredient>Gạo tẻ (1 chén)</ingredient>
      <ingredient>Gạo nếp (1 chén)</ingredient>
      <ingredient>Tôm khô (50 gr)</ingredient>
      <ingredient>Hành tím (1 củ)</ingredient>
      <ingredient>Mỡ heo (300 gr)</ingredient>
      <ingredient>Hành lá (3 nhánh)</ingredient>
      <ingredient>Nước mắm (5 muỗng canh)</ingredient>
      <ingredient>Đường trắng (5 muỗng canh)</ingredient>
      <ingredient>Tiêu (1 muỗng cafe)</ingredient>
      <ingredient>Ớt bột (1/2 muỗng cafe)</ingredient>
      <ingredient>Dầu ăn (300 ml)</ingredient>
    </ingredients>
    <steps>
      <step>
        <step_text>Trộn đều 1 chén gạo và 1 chén nếp, sau đó vo sạch cho vào nồi thêm 1 muỗng canh dầu ăn và nấu chín. Đợi cơm nguội bớt cho cơm ra khay và ép mỏng khoảng 5 cm rồi cho vào tủ lạnh trong 30 phút. Cắt thành từng miếng vừa ăn rồi cho vào lò nướng sấy trong vòng 2 tiếng ở nhiệt độ 120 độ C.</step_text>
        <step_picture_name>Cơm Cháy Kho Quẹt//img1.png</step_picture_name>
      </step>
      <step>
        <step_text>Pha 5 muỗng canh nước mắm, 5 muỗng canh đường với 5 muỗng canh nước trong chén rồi khuấy đều. Ngâm 50gr tôm khô với 100 ml nước nóng trong 15 phút. Cho 300gr mỡ heo vào chảo và chiên thành tóp mỡ. Phi thơm 1 củ hành tím băm, sau đó cho tôm khô, tóp mỡ và phần nước mắm đã pha ban đầu vào nấu cho sệt lại. Thêm 1 muỗng cà phê tiêu, hành lá và 1/2 muỗng cà phê ớt bột để tăng thêm hương vị.</step_text>
        <step_picture_name>Cơm Cháy Kho Quẹt//img2.png</step_picture_name>
      </step>
      <step>
        <step_text>Lấy cơm đã sấy ra khỏi lò nướng và chiên vàng giòn là xong cách làm cơm cháy ngon. Thêm mỡ hành lên cơm cháy là có thể thưởng thức rồi.</step_text>
        <step_picture_name>Cơm Cháy Kho Quẹt//img3.png</step_picture_name>
      </step>
    </steps>
  </recipe>
  <recipe isFavorite="false" date_created="18-11-2020" category="Drink">
    <foodname>Detox Sả Gừng</foodname>
    <mainpicture_name>Detox Sả Gừng//img0.png</mainpicture_name>
    <mainvideo_link>https://www.youtube.com/watch?v=q1GY2m1BHz4</mainvideo_link>
    <interesting_information>Với nước uống sả gừng, không những là thức uống giảm nhiệt ngày hè mà còn tốt cho sức khỏe. Sả có nhiều công dụng như: chống ung thư, giảm cân, giảm huyết áp, giúp tiêu hóa tốt,...</interesting_information>
    <ingredients>
      <ingredient>Khẩu phần : 2 người</ingredient>
      <ingredient>Sả (3 cây)</ingredient>
      <ingredient>Đường phèn (100 gr)</ingredient>
      <ingredient>Gừng (1 củ)</ingredient>
      <ingredient>Nước (2 lít)</ingredient>
    </ingredients>
    <steps>
      <step>
        <step_text>Sả cây rửa sạch, cắt khúc, đập dập. Gừng cũng rửa sạch, cắt lát, đập dập.</step_text>
        <step_picture_name>Detox Sả Gừng//img1.png</step_picture_name>
      </step>
      <step>
        <step_text>Cho 2 lít nước vào nồi đun, sau đó bỏ 200gr đường phèn, cho sả, gừng vào. Đun đến khi nước sôi, hạ lửa nhỏ, đun thêm khoảng 30-45 phút (để cho tinh chất trong sả và gừng tiết ra).</step_text>
        <step_picture_name>Detox Sả Gừng//img2.png</step_picture_name>
      </step>
      <step>
        <step_text>Nấu xong để nguội, lọc bỏ xác gừng, giữ lại sả. Cho vào bình để tủ lạnh, uống dần.</step_text>
        <step_picture_name>Detox Sả Gừng//img3.png</step_picture_name>
      </step>
      <step>
        <step_text>Sau khi uống hết nước sả gừng. Bạn cho nước lọc vào bình có xác sả, để tủ lạnh sau đó uống tiếp (uống khoảng 2-3 lần nước thì vứt xác sả đi).</step_text>
        <step_picture_name>Detox Sả Gừng//img4.png</step_picture_name>
      </step>
    </steps>
  </recipe>
  <recipe isFavorite="false" date_created="18-11-2020" category="Drink">
    <foodname>Siro Chanh</foodname>
    <mainpicture_name>Siro Chanh//img0.png</mainpicture_name>
    <mainvideo_link>https://www.youtube.com/watch?v=NwL6LdJFrPY</mainvideo_link>
    <interesting_information>Vào những ngày thời tiết oi ả, nắng không nắng, mưa không mưa lại còn hì hầm suốt ngày, còn gì tuyệt vời hơn được thưởng thức những ly Siro chanh ngọt mát, thanh tao phải không nào?</interesting_information>
    <ingredients>
      <ingredient>Khẩu phần (4 người)</ingredient>
      <ingredient>Đường trắng (200 gr)</ingredient>
      <ingredient>Chanh (425 gr)</ingredient>
      <ingredient></ingredient>
    </ingredients>
    <steps>
      <step>
        <step_text>Dùng dao nhỏ và mỏng để lạng bớt phần ngoài của vỏ chanh bỏ đi, cắt chanh ra và vắt lấy nước cốt. Cho đường vào trộn với vỏ chanh để vỏ chanh ngâm đường cho đường tan hoàn toàn (khoảng 3 tiếng).</step_text>
        <step_picture_name>Siro Chanh//img1.png</step_picture_name>
      </step>
      <step>
        <step_text>Đun sôi hỗn hợp trên lửa vừa cho đến khi sôi. khi hỗn hợp sôi, bạn lấy ra và dùng dụng cụ vắt thêm nước từ vỏ chanh. Nếu bạn muốn để dành thì chờ siro vỏ chanh nguội, cho vào bình sạch (đã đun khử trùng với nước sôi), đậy kín và cất trong ngăn mát.</step_text>
        <step_picture_name>Siro Chanh//img2.png</step_picture_name>
      </step>
      <step>
        <step_text>Bình siro chanh dây có thể bảo quản trong tủ lạnh đến 3 tháng. Khi dùng bạn cần pha theo tỉ lệ: 1 phần siro chanh 5 phần nước lọc. ­Giờ thì bạn có thể thưởng thức siro chanh được rồi.</step_text>
        <step_picture_name>Siro Chanh//img3.png</step_picture_name>
      </step>
    </steps>
  </recipe>
  <recipe isFavorite="false" date_created="18-11-2020" category="Drink">
    <foodname>Cà Phê Sữa Tươi</foodname>
    <mainpicture_name>Cà Phê Sữa Tươi//img0.png</mainpicture_name>
    <mainvideo_link>https://www.youtube.com/watch?v=Pspx8xV4JVg</mainvideo_link>
    <interesting_information>Cà Phê Sữa Tươi - thức uống thơm ngon, cho mỗi bữa ăn hay thư giản. Cách pha cà phê sữa tươi đơn giản, bột cà phê hòa tan rất nhanh, quyện cùng bột cacao tăng thêm vị đắng và thơm cho ly cà phê</interesting_information>
    <ingredients>
      <ingredient>Khẩu phần  : 2 người</ingredient>
      <ingredient>Bột cà phê (18 gr)</ingredient>
      <ingredient>Bột ca cao (1 muỗng canh)</ingredient>
      <ingredient>Sưỡi tươi không đường (100 ml)</ingredient>
      <ingredient>Đường trắng (2 muỗng canh)</ingredient>
      <ingredient>Đá (10 viên)</ingredient>
    </ingredients>
    <steps>
      <step>
        <step_text>Cách pha cà phê sữa tươi: Trộn đều bột cacao với đường. Bột cà phê espresso pha nóng rồi chế vào tô có chứa cacao và đường, khuấy lên cho đều và tan đường.</step_text>
        <step_picture_name>Cà Phê Sữa Tươi//img1.png</step_picture_name>
      </step>
      <step>
        <step_text>Cho đá viên vào ly, chế từ từ hỗn hợp cà phê cacao vào sao cho cà phê chiếm 3/4 ly. Ngay liền lúc đó bạn chế sữa tươi vào và thưởng thức ngay nhé.</step_text>
        <step_picture_name>Cà Phê Sữa Tươi//img2.png</step_picture_name>
      </step>
      <step>
        <step_text>Cách pha cà phê sữa tươi có sự kết hợp giữa cacao thơm lừng cùng sữa tươi beo béo khiến cho cà phê thanh thanh, đăng đắng mà không bị quá ngọt hay quá đắng. Bạn có thể pha ly cà phê này cho ba mẹ uống vào buổi sáng và chắc chắn cả hai đều khen ngon cho xem.</step_text>
        <step_picture_name>Cà Phê Sữa Tươi//img3.png</step_picture_name>
      </step>
    </steps>
  </recipe>
  <recipe isFavorite="false" date_created="18-11-2020" category="Drink">
    <foodname>Chanh Mật Ong</foodname>
    <mainpicture_name>Chanh Mật Ong//img0.png</mainpicture_name>
    <mainvideo_link>Video link</mainvideo_link>
    <interesting_information>Chanh mật ong là món nước uống thanh nhiệt, giải độc, lợi tiểu, hỗ trợ tiêu hóa, tăng cường hệ thống miễn dịch. Ngoài ra, chanh mật ong còn giúp da dẻ mịn màng, hơi thở thơm tho. Thức uống chanh mật ong này dễ làm, có vị chua ngọt, khi uống rất thơm ngon. Thức uống này rất thích hợp dùng vào mỗi buổi sáng khi bắt đầu một ngày mới tràn đầy năng lượng cho cả gia đình.</interesting_information>
    <ingredients>
      <ingredient>Chanh (1 Trái)</ingredient>
      <ingredient>Mật ong (2 Muỗng cà phê)</ingredient>
      <ingredient>Nước (130 ml)</ingredient>
    </ingredients>
    <steps>
      <step>
        <step_text>Thái chanh thành lát mỏng. Cho chanh và mật ong vào ly.</step_text>
        <step_picture_name>Chanh Mật Ong//img1.png</step_picture_name>
      </step>
      <step>
        <step_text>Cho vào lò vi sóng trong 1 phút ở mức trung bình. Lấy hỗn hợp chanh mật ong ra khỏi lò vi sóng, thấy chanh vừa chín là được.</step_text>
        <step_picture_name>Chanh Mật Ong//img2.png</step_picture_name>
      </step>
      <step>
        <step_text>Rót nước ấm vào ly, khuấy đều. Dùng chanh mật ong khi nóng hoặc thêm đá viên.</step_text>
        <step_picture_name>Chanh Mật Ong//img3.png</step_picture_name>
      </step>
    </steps>
  </recipe>
  <recipe isFavorite="false" date_created="18-11-2020" category="Drink">
    <foodname>Sữa Đậu Phộng</foodname>
    <mainpicture_name>Sữa Đậu Phộng//img0.png</mainpicture_name>
    <mainvideo_link>https://www.youtube.com/watch?v=eaL1fkI662s</mainvideo_link>
    <interesting_information>Đậu phộng vốn được biết đến như một loại lương thực giàu chất dinh dưỡng, được rất nhiều người ưa chuộng. Đậu phộng không chỉ được được chế biến thành nhiều món ăn hấp dẫn mà còn là thức uống rất tốt cho sức khỏe. Sữa đậu phộng lạ miệng cùng vị bùi bùi, béo béo của đậu phộng là thức uống giải khát ngon tuyệt cho cả nhà.</interesting_information>
    <ingredients>
      <ingredient>Đậu phộng (250 Gr)</ingredient>
      <ingredient>Sữa tươi (200 ml)</ingredient>
      <ingredient>Sữa đặc (50 Gr)</ingredient>
      <ingredient>Đường nâu (70 Gr)</ingredient>
    </ingredients>
    <steps>
      <step>
        <step_text>Rang 250gr đậu cho đến khi đậu chuyển màu vàng, bắt đầu nghe mùi thơm thì tắt bếp. Sau đó bạn tách vỏ đậu ra cho thật sạch, rồi đem xay đậu phộng cho nhuyễn.</step_text>
        <step_picture_name>Sữa Đậu Phộng//img1.png</step_picture_name>
      </step>
      <step>
        <step_text>Nấu 500ml nước với 200ml sữa tươi, 50ml sữa đặc, 70gr đường nâu và đậu phộng vừa xay, bạn khuấy đều ở lửa nhỏ cho sữa hòa quyện khoảng 20 phút rồi tắt bếp. Cuối cùng rây sữa lại cho mịn và bắt đầu thưởng thức thôi nào.</step_text>
        <step_picture_name>Sữa Đậu Phộng//img2.png</step_picture_name>
      </step>
    </steps>
  </recipe>
  <recipe isFavorite="false" date_created="18-11-2020" category="Dry Food">
    <foodname>Pad Thái</foodname>
    <mainpicture_name>Pad Thái//img0.png</mainpicture_name>
    <mainvideo_link>https://www.youtube.com/watch?v=ClxFuKPsY30</mainvideo_link>
    <interesting_information>Món Pad Thái với hương vị đậm đà, rất đặc biệt mang phong cách ẩm thực của xứ sở Thái Lan. Phần sốt chua ngọt thấm đều vào từng sợi phở, thêm vị tươi ngon của tôm và chút béo bùi của đậu hũ, khiến cho món Pad này càng khó cưỡng hơn khi thưởng thức.</interesting_information>
    <ingredients>
      <ingredient>Tôm sú (300gr)</ingredient>
      <ingredient>Đường thốt nốt bột (50gr)</ingredient>
      <ingredient>Nước cốt me (2 muỗng canh)</ingredient>
      <ingredient>Bánh phở Thái (300gr)</ingredient>
      <ingredient>Hành lá (50gr)</ingredient>
      <ingredient>Đậu hũ chiên nhỏ (100gr)</ingredient>
      <ingredient>Củ cải muối (50gr)</ingredient>
      <ingredient>Trứng gà (4 quả)</ingredient>
      <ingredient>Giá sống (50gr)</ingredient>
      <ingredient>Đậu phộng rang (không vỏ) (50gr)</ingredient>
      <ingredient>Chanh xanh không hạt (1 quả)</ingredient>
      <ingredient>Tôm khô (30gr)</ingredient>
      <ingredient></ingredient>
    </ingredients>
    <steps>
      <step>
        <step_text>Phần sốt: Bắc chảo cho 50gr đường thốt nốt nấu tan, rồi cho thêm 30ml nước, 2 muỗng canh nước mắm, 2 muỗng canh nước cốt me, nấu trong 10 phút ở lửa nhỏ cho đến sốt sệt lại.</step_text>
        <step_picture_name>Pad Thái//img1.png</step_picture_name>
      </step>
      <step>
        <step_text>300gr tôm bóc vỏ áp chảo vàng đều, vớt ra để riêng. Cho tiếp 30gr tôm khô xay nhuyễn, 20gr hành tím cắt nhỏ, 20gr tỏi cắt nhỏ, 50gr củ cải muối, 1 muỗng cà phê ớt bột rồi xào trong 5 phút.</step_text>
        <step_picture_name>Pad Thái//img2.png</step_picture_name>
      </step>
      <step>
        <step_text>Cho tiếp bánh phở đã ngâm, đậu hũ chiên, tôm đã áp chảo vào cùng phần sốt đã chuẩn bị vào xào đều tay. Sau đó, dùng xẻng gạt phần phở xào qua 1 bên, 1/2 chảo còn lại cho 1 muỗng canh dầu ăn rồi thêm 4 quả trứng gà vào đảo đều tay.</step_text>
        <step_picture_name>Pad Thái//img3.png</step_picture_name>
      </step>
      <step>
        <step_text>Cuối cùng cho 50gr đậu phộng rang (giã nhỏ), giá sống, hẹ cắt khúc, tôm áp chảo vào xào thêm 2 phút, rồi tắt bếp.</step_text>
        <step_picture_name>Pad Thái//img4.png</step_picture_name>
      </step>
      <step>
        <step_text>Món Pad Thái thưởng thức ngon hơn khi vắt thêm chanh trộn đều, bạn có thể rắc thêm ớt bột để tùy chỉnh mức độ ăn cay của mình nhé.</step_text>
        <step_picture_name>Pad Thái//img5.png</step_picture_name>
      </step>
    </steps>
  </recipe>
  <recipe isFavorite="false" date_created="18-11-2020" category="Dry Food">
    <foodname>Gân Bò Cháy Tỏi</foodname>
    <mainpicture_name>Gân Bò Cháy Tỏi//img0.png</mainpicture_name>
    <mainvideo_link>https://www.youtube.com/watch?v=hGgo9mgp5ws</mainvideo_link>
    <interesting_information>Cuối tuần lai rai với món gân bò cháy tỏi, đậm đà đầy hấp dẫn ăn là ghiền ngay. Gân bò được hầm mềm nhưng vẫn giữ được độ giòn sần sật, áo bên ngoài lớp tỏi phi thơm phức bùi bùi thấm đều gia vị.Món ăn có đầy đủ vị mặn ngọt và hương thơm nồng nàn của tỏi phi, tất cả hòa quyện tạo nên súc hút đặc biệt cho món ăn này.</interesting_information>
    <ingredients>
      <ingredient>Gân bò (500gr)</ingredient>
      <ingredient>Tỏi băm (2 muỗng canh)</ingredient>
      <ingredient>Tỏi củ (20gr)</ingredient>
      <ingredient>Nước mắm (2.5 muỗng canh)</ingredient>
      <ingredient>Đường trắng (1 muỗng canh)</ingredient>
      <ingredient>Bột ngọt (1 muỗng cà phê)</ingredient>
      <ingredient>Gừng lát (10gr)</ingredient>
      <ingredient>Sả khúc (10gr)</ingredient>
      <ingredient>Giấm (2 muỗng canh)</ingredient>
    </ingredients>
    <steps>
      <step>
        <step_text>Đầu tiên, bắt nồi nước sôi cho vào nồi 10gr gừng lát, 10gr sả khúc, 2 muỗng canh giấm (để cho gân bò nhanh mềm), sau đó cho 500gr gân bò đã được sơ chế sạch vào nồi luộc 30 phút cho gân mềm, rồi với ra tô nước lạnh để giữ được độ giòn của gân, kế tiếp đem cắt thành miếng vừa ăn. Lưu ý: Có thể hầm bò bằng nồi áp suất để tiết kiệm thời gian.</step_text>
        <step_picture_name>Gân Bò Cháy Tỏi//img1.png</step_picture_name>
      </step>
      <step>
        <step_text>Cho 2 muỗng canh dầu ăn vào chảo, cho 2 muỗng canh tỏi băm, 20gr tỏi củ để lửa vừa phi thơm vàng tỏi, tiếp đó cho gân bò vào đảo nhanh rồi nêm vào 2.5 muỗng canh nước mắm, 1 muỗng canh đường, 1 muỗng cà phê bột ngọt.</step_text>
        <step_picture_name>Gân Bò Cháy Tỏi//img2.png</step_picture_name>
      </step>
      <step>
        <step_text>Đảo đều tay cho gia vị thấm đều gân bò đến khi hỗn hợp keo lại áo đều gân là được, cho món ăn ra dĩa, trang trí thêm ớt sợi và hành lá để món ăn trông đẹp mắt và hấp dẫn hơn.</step_text>
        <step_picture_name>Gân Bò Cháy Tỏi//img3.png</step_picture_name>
      </step>
    </steps>
  </recipe>
  <recipe isFavorite="false" date_created="18-11-2020" category="Dry Food">
    <foodname>Gà Nướng Chao</foodname>
    <mainpicture_name>Gà Nướng Chao//img0.png</mainpicture_name>
    <mainvideo_link>https://www.youtube.com/watch?v=tNc6XT7aWiY</mainvideo_link>
    <interesting_information>Gà Nướng Chao- món ăn khai vị cho bữa tiệc gia đình, Món ăn đặc biệt hấp dẫn bởi màu sắc đẹp mắt của chao đỏ, và có hương vị đặc biệt từ các loại chao và chút mùi thơm từ rượu vang. Món ăn này ghi điểm bởi độ mềm, thơm đậm đà của thịt gà thấm đượm gia vị.</interesting_information>
    <ingredients>
      <ingredient>Đùi gà tỏi rút xương (5 cái)</ingredient>
      <ingredient>Chao trắng (10 miếng)</ingredient>
      <ingredient>Chao đỏ (3 miếng)</ingredient>
      <ingredient>Rượu vang đỏ (15ml)</ingredient>
      <ingredient>Nước chao (15ml)</ingredient>
      <ingredient>Mật ong (3 muỗng canh)</ingredient>
      <ingredient>Tỏi băm (1 muỗng canh)</ingredient>
      <ingredient>Hành tím băm (1 muỗng canh)</ingredient>
      <ingredient>Gừng băm (1/2 muỗng canh)</ingredient>
      <ingredient></ingredient>
    </ingredients>
    <steps>
      <step>
        <step_text>Đầu tiên, cho 10 miếng chao trắng, 3 miếng chao đỏ vào tô dùng muỗng tán nhuyễn, sau đó cho 15ml rượu vang, 3 muỗng canh mật ong, 15ml nước chao, 1/2 muỗng canh gừng băm, 1 muỗng canh hành tím băm, 1 muỗng canh tỏi băm rồi dùng muỗng khuấy đều hỗn hợp cho đều.</step_text>
        <step_picture_name>Gà Nướng Chao//img1.png</step_picture_name>
      </step>
      <step>
        <step_text>Tiếp theo, cho 7 đùi gà tỏi đã lóc bỏ xương vào, trộn đều, sau đó cuộn thịt lại dùng dây buột chặt rồi để ngăn đông tủ lạnh khoảng 2 tiếng cho thịt ngấm gia vị. Cho gà ra vĩ nướng có lót sẵn giấy bạc, rồi cho vào lò nướng đã làm nóng sẵn trước đó nướng ở nhiệt độ 200 độ và trong vòng 45 phút.</step_text>
        <step_picture_name>Gà Nướng Chao//img2.png</step_picture_name>
      </step>
      <step>
        <step_text>Khi thịt chín, lấy ra để nguội rồi thái thành miếng vừa ăn sau đó bày ra dĩa. Món ăn này có thể dùng kèm thêm salad, nấm hương nướng cũng rất hợp. Thịt gà mềm không bị khô, thấm đượm vị chao bùi có chút beo béo kết hợp với rượu vang tạo nêm mùi thơm khó cưỡng.</step_text>
        <step_picture_name>Gà Nướng Chao//img3.png</step_picture_name>
      </step>
    </steps>
  </recipe>
  <recipe isFavorite="false" date_created="18-11-2020" category="Dry Food">
    <foodname>Sủi Cảo Khô</foodname>
    <mainpicture_name>Sủi Cảo Khô//img0.png</mainpicture_name>
    <mainvideo_link>https://www.youtube.com/watch?v=Cgf5oyrK9Dk</mainvideo_link>
    <interesting_information>Sủi cảo là món ăn ngon khá phổ biến ở nước ta, có nguồn gốc từ Trung Quốc. Sủi cảo có rất nhiều cách chế biến như hấp, chiên,...  Nhưng hôm nay, Cooky sẽ hướng dẫn cho bạn một cách chế biến món sủi cảo rất mới lạ, độc đáo, đó chính là sủi cảo khô. Những viên sủi cảo vòng óng, tròn ụ với phần vỏ dai dai, mềm mượt, phần nhân bên trong có thịt tôm vừa giòn vừa tươi được bao bọc bởi phần thịt được nêm nếm vừa vị, chan lên sủi cảo là nước sốt đậm đà.</interesting_information>
    <ingredients>
      <ingredient>Hoành thánh lá (200 gram)</ingredient>
      <ingredient>Thịt nạc dăm xay (300 gram)</ingredient>
      <ingredient>Cá thác lác nạo (100 gram)</ingredient>
      <ingredient>Trứng gà (1 quả)</ingredient>
      <ingredient>Tôm thẻ (500 gram)</ingredient>
      <ingredient>Hành lá (20 gram)</ingredient>
      <ingredient>Nước tương (80 ml)</ingredient>
      <ingredient>Tỏi băm (1 muỗng canh)</ingredient>
      <ingredient>Hành tím băm (1 muỗng canh)</ingredient>
      <ingredient>Tiêu (1/2 muỗng canh)</ingredient>
      <ingredient>Đường (1 muỗng canh)</ingredient>
      <ingredient>Dầu mè (1 muỗng canh)</ingredient>
      <ingredient>Dầu hào (1 muỗng canh)</ingredient>
      <ingredient>Dấm đen (1 muỗng canh)</ingredient>
      <ingredient>Nước lọc (50 ml)</ingredient>
      <ingredient>Bột năng pha loãng (20 ml)</ingredient>
      <ingredient></ingredient>
    </ingredients>
    <steps>
      <step>
        <step_text>Nhân thịt: Cho 300 gram thịt heo xay, 100 gram chả cá thác lác, 1 quả trứng gà, 1 muỗng canh tỏi băm, 1 muỗng canh hành tím băm, 30 ml nước tương, 1 muỗng cà phê đường, 1 muỗng cà phê hạt nêm, nửa muỗng cà phê muối, 1 muỗng cà phê tiêu, 1 muỗng cà phê dầu mè vào tô rồi trộn đều cho các nguyên liệu hòa quyện vào nhau.</step_text>
        <step_picture_name>Sủi Cảo Khô//img1.png</step_picture_name>
      </step>
      <step>
        <step_text>Cho nửa muỗng canh nhân thịt vào giữa lá hoành thánh, sau đó cho tôm lên trên rồi dùng tay thấm một ít nước lên mép rồi gấp mí lá hoành thánh lại. Tiếp đến, bắc nồi nước sôi, cho hoành thánh vào luộc đến khi hoành thánh nổi lên trên mặt nước, vớt ra để cho ráo nước (Trong trường hợp bạn không thể dùng ngay, bạn nên trộn 1 muỗng canh dầu ăn để hoành thánh không bị dính vào nhau)</step_text>
        <step_picture_name>Sủi Cảo Khô//img2.png</step_picture_name>
      </step>
      <step>
        <step_text>Nước sốt: Cho 50 ml nước tương, 50 ml nước lọc, 1 muỗng cà phê hạt nêm, 1 muỗng cà phê dầu mè, 1 muỗng canh dấm đen, 1 muỗng canh đường, 20 ml bột năng (pha loãng) vào chảo đun sôi, nêm nếm lại cho vừa ăn, tắt bếp</step_text>
        <step_picture_name>Sủi Cảo Khô//img3.png</step_picture_name>
      </step>
      <step>
        <step_text>Trộn hoành thánh đã trụng với nước sốt rồi cho ra đĩa, rắc tớp mỡ, hành phi, hành lá lên trên. Món dùng kèm với nước súp rau cải xanh. Chỉ cần dành một ít thời gian là bạn đã ngay những viên sủi cảo vòng óng, tròn ụ với phần vỏ dai dai, mềm mượt, phần nhân bên trong có thịt tôm vừa giòn vừa tươi được bao bọc bởi phần thịt được nêm nếm vừa vị, chan lên sủi cảo là nước sốt đậm đà. Bạn hãy bổ sung món này vào thực đơn của gia đình nhé!</step_text>
        <step_picture_name>Sủi Cảo Khô//img4.png</step_picture_name>
      </step>
    </steps>
  </recipe>
  <recipe isFavorite="false" date_created="18-11-2020" category="Water Dish">
    <foodname>Cháo Sò Huyết</foodname>
    <mainpicture_name>Cháo Sò Huyết//img0.png</mainpicture_name>
    <mainvideo_link>https://www.youtube.com/watch?v=LE93SxGYMH8</mainvideo_link>
    <interesting_information>Sò huyết là một loại thực phẩm giàu chất sắt và canxi, rất tốt cho việc bồi bổ sức khỏe.</interesting_information>
    <ingredients>
      <ingredient>Sò huyết (500gr)</ingredient>
      <ingredient>Thịt heo xay (200gr)</ingredient>
      <ingredient>Nấm rơm (200gr)</ingredient>
      <ingredient>Gạo tẻ (300gr)</ingredient>
      <ingredient>Huyết heo (200gr)</ingredient>
      <ingredient>Hành tím (15gr)</ingredient>
      <ingredient>Hành trắng (15gr)</ingredient>
      <ingredient>Nước mắm (1 muỗng canh)</ingredient>
      <ingredient>Hạt nêm (1 muỗng canh)</ingredient>
      <ingredient>Muối (1/2 muỗng canh)</ingredient>
      <ingredient>Hành lá (20gr)</ingredient>
      <ingredient>Ngò gai (20gr)</ingredient>
      <ingredient></ingredient>
    </ingredients>
    <steps>
      <step>
        <step_text>Sò huyết mua về rửa sạch bùn đất, dùng bàn chải cọ sạch vỏ ngoài, rửa sạch rồi để ráo. Trụng sơ 500gr sò huyết với nước sôi và một ít sả cho thơm khoảng 30 giây, vớt sò ra để ráo rồi tách lấy sò và nước sò ra riêng.</step_text>
        <step_picture_name>Cháo Sò Huyết//img1.png</step_picture_name>
      </step>
      <step>
        <step_text>Cho 1 chén gạo tẻ vào nồi rang đến khi vàng đều, để riêng. Bắc nồi lên bếp, làm nóng dầu ăn, phi thơm 10gr hành tím và 10gr hành trắng đến khi vàng, kế đến cho vào 200gr thịt heo xay rồi xào săn. Kế đến cho 200gr nấm rơm vào đảo đều. Nêm vào 1 muỗng cà phê hạt nêm, 1 muỗng cà phê muối, 1 muỗng cà phê tiêu. Đảo đều khoảng 1 phút cho gia vị thấm sau đó cho vào 500ml nước luộc sò huyết, 500ml nước lọc. Cho gạo đã rang vào nồi, khuấy đều rồi nấu cho cháo mềm trong 20 phút.</step_text>
        <step_picture_name>Cháo Sò Huyết//img2.png</step_picture_name>
      </step>
      <step>
        <step_text>Khi cháo đã mềm nêm vào nồi 1/2 muỗng canh muối, 1 muỗng canh hạt nêm và 1 muỗng canh nước mắm, cho vào 200gr huyết heo, đảo đều rồi cho phần sò huyết đã luộc vào, rắc hành lá và ngò gai xắt nhuyễn lên mặt là hoàn tất.</step_text>
        <step_picture_name>Cháo Sò Huyết//img3.png</step_picture_name>
      </step>
      <step>
        <step_text>Cho cháo sò huyết ra tô, dùng nóng cùng rau gồm giá, rau má con, bắp cải trắng bào sợi, chấm với muối tiêu tắc. Cháo sò huyết ngon nhất khi đang còn nóng, khói tỏa nghi ngút. Vị ngọt tự nhiên của sò huyết hòa lẫn với vị cay nồng của tiêu, làm món cháo có hương vị ngọt dịu, ấm nồng hết sức hấp dẫn.</step_text>
        <step_picture_name>Cháo Sò Huyết//img4.png</step_picture_name>
      </step>
    </steps>
  </recipe>
  <recipe isFavorite="false" date_created="18-11-2020" category="Dry Food">
    <foodname>Gà Quay Me</foodname>
    <mainpicture_name>Gà Quay Me//img0.png</mainpicture_name>
    <mainvideo_link>https://www.youtube.com/watch?v=LLgPTIEGgEM</mainvideo_link>
    <interesting_information>Gà quay me, món ăn bình dân với hương vị thơm ngon, lạ miệng. Nếu bạn là tín đồ của các món gà thì món ăn này bạn không thể bỏ qua được. Lớp da gà óng vàng được phủ lên phần nước sốt me chua chua ngọt ngọt, làm tăng thêm sự hấp dẫn, quyến rủ và bắt mắt của món ăn. Các món ăn kèm cùng vô cùng phong phú với xôi chiên phồng ngoài giòn tan còn bên trong thì mềm dẻo, thêm một ít rau xanh và kim chi thanh mát</interesting_information>
    <ingredients>
      <ingredient>Gà ta (1 con)</ingredient>
      <ingredient>Xôi chiên (200gr)</ingredient>
      <ingredient>Kim chi (200gr)</ingredient>
      <ingredient>Rau răm (30gr)</ingredient>
      <ingredient>Dưa leo (1 trái)</ingredient>
      <ingredient>Nước cốt me (100gr)</ingredient>
      <ingredient>Đường (120gr)</ingredient>
      <ingredient>Tương ớt (50gr)</ingredient>
      <ingredient>Tương cà (50gr)</ingredient>
      <ingredient>Tương xí muội (50gr)</ingredient>
      <ingredient>Nước mắm (1 muỗng cà phê)</ingredient>
      <ingredient>Ớt xay (1 muỗng cà phê)</ingredient>
      <ingredient>Tỏi băm (2 muỗng cà phê)</ingredient>
      <ingredient>Hành tím băm (2 muỗng cà phê)</ingredient>
      <ingredient>Nước lọc (150ml)</ingredient>
      <ingredient>Hạt nêm (1 muỗng cà phê)</ingredient>
      <ingredient>Bột ngọt (1 muỗng cà phê)</ingredient>
      <ingredient>Tiêu xay (1/2 muỗng cà)</ingredient>
      <ingredient>Nước tương (2 muỗng cà phê)</ingredient>
    </ingredients>
    <steps>
      <step>
        <step_text>Đầu tiên, gà ta sơ chế sạch sẽ, để ráo nước sau đó dùng nĩa hoặc tăm xăm nhẹ xung quanh lớp da để các gia vị thấm đều gà hơn. Uớp gà với 1 muỗng cà phê hạt nêm, 1 muỗng cà phê bột ngọt, 1/2 muỗng tiêu xay, 2 muỗng cà phê nước tương rồi dùng tay thoa đều xung quanh gà để ướp 20 phút</step_text>
        <step_picture_name>Gà Quay Me//img1.png</step_picture_name>
      </step>
      <step>
        <step_text>Bắt chảo dầu lên bếp cho nóng, cho gà đã ướp vào chiên ngập dầu với lửa vừa trong 10-12 phút cho gà chín vàng đều.</step_text>
        <step_picture_name>Gà Quay Me//img2.png</step_picture_name>
      </step>
      <step>
        <step_text>Làm sốt me: Cho 1 muỗng canh dầu ăn vào chảo, phi thơm 1 muỗng canh hành tím băm, 1 muỗng cà phê tỏi băm. Thêm 50gr nước cốt me, 100ml nước lọc, 60gr đường, 50gr tương ớt, 50gr tương cà, 50gr tương xí muội, 1/2 muỗng cà phê nước mắm, 1/2 muỗng cà phê ớt xay, khuấy tan rồi nấu sôi hỗn hợp đến khi hỗn hợp hơi sệt thì tắt bếp.</step_text>
        <step_picture_name>Gà Quay Me//img3.png</step_picture_name>
      </step>
      <step>
        <step_text>Cho gà ra mâm, rưới nước sôt me đều xung quanh gà ăn kèm với xôi chiên phồng, kim chi, dưa leo và rau răm, Gà được chiên vàng thơm thắm đượm vị, được rưới thêm nước sốt me chua ngọt làm tăng thêm hương vị của món ăn.</step_text>
        <step_picture_name>Gà Quay Me//img4.png</step_picture_name>
      </step>
    </steps>
  </recipe>
  <recipe isFavorite="false" date_created="18-11-2020" category="Drink">
    <foodname>Soda Galaxy</foodname>
    <mainpicture_name>Soda Galaxy//img0.png</mainpicture_name>
    <mainvideo_link>https://www.youtube.com/watch?v=3iRwnnPh0m8</mainvideo_link>
    <interesting_information>Interesting infomation about this food</interesting_information>
    <ingredients>
      <ingredient>Hoa đậu biếc sấy khô (10 gram)</ingredient>
      <ingredient>Nước lọc (700 ml)</ingredient>
      <ingredient>Chanh vàng (4 trái)</ingredient>
      <ingredient>Đường trắng (100 gram)</ingredient>
      <ingredient>Nước soda 2 lon (330ml/lon)</ingredient>
      <ingredient></ingredient>
    </ingredients>
    <steps>
      <step>
        <step_text>Đá xanh: Cho 700 ml nước lọc vào nồi đun cho sôi, cho 10 gram hoa đậu biếc vào nồi, khuấy đều rồi để nguội. Tiếp đến, lọc qua rây rồi cho nước vào khuôn đá để qua đêm cho đông lại, rồi đem đập nhuyễn hay xay nhuyễn</step_text>
        <step_picture_name>Soda Galaxy//img1.png</step_picture_name>
      </step>
      <step>
        <step_text>Đem 4 trái chanh vàng vắt lấy nước, bỏ hạt. Cho 100 gram đường trắng vào nước chanh, khuấy tan đường, nêm nếm lại cho vừa vị. Ở đây, bạn có thể thay thế chanh vàng bằng chanh xanh nhé.</step_text>
        <step_picture_name>Soda Galaxy//img2.png</step_picture_name>
      </step>
      <step>
        <step_text>Chuẩn bị một cái ly, cho 1 ít đá nhuyễn vào nửa ly, rót nước chanh vào 1/3 ly, cho đá xanh nhuyễn vào đầy ly, cuối cùng là rót soda vào và bạn đã có được một ly soda galaxy rồi đấy.</step_text>
        <step_picture_name>Soda Galaxy//img3.png</step_picture_name>
      </step>
      <step>
        <step_text>Trang trí một lát chanh và một nhánh lá húng lủi be bé lên trên mặt và thưởng thức ngay ly soda đủ màu sắc. Chỉ với những nguyên liệu hết sức đơn giản, dễ tìm là bạn đã có một cách biến tấu hoàn toàn mới, công thức trên sẽ "hô biến" ly soda chanh thông thường của bạn thành cả dải ngân hà đủ màu sắc.</step_text>
        <step_picture_name>Soda Galaxy//img4.png</step_picture_name>
      </step>
    </steps>
  </recipe>
  <recipe isFavorite="false" date_created="18-11-2020" category="Dry Food">
    <foodname>Cơm Cuộn Trứng</foodname>
    <mainpicture_name>Cơm Cuộn Trứng//img0.png</mainpicture_name>
    <mainvideo_link>Video link</mainvideo_link>
    <interesting_information>Interesting infomation about this food</interesting_information>
    <ingredients>
      <ingredient>Ức gà (150 Gr)</ingredient>
      <ingredient>Cà rốt (50 Gr)</ingredient>
      <ingredient>Bí ngòi (50 Gr)</ingredient>
      <ingredient>Đường trắng (1 Muỗng canh)</ingredient>
      <ingredient>Tương cà Chinsu (2 Muỗng canh)</ingredient>
      <ingredient>Cơm nguội (300 Gr)</ingredient>
      <ingredient>Trứng gà (2 Quả)</ingredient>
      <ingredient>Tỏi băm (1 Muỗng canh)</ingredient>
      <ingredient>Hành tây (1 Muỗng canh)</ingredient>
    </ingredients>
    <steps>
      <step>
        <step_text>Phi thơm 1 muỗng canh tỏi băm và 1 canh hành tây xắt hạt lựu , trút phần ức gà đã thái hạt lựu và ướp 1 muỗng canh hạt nêm vào và xào nhanh trong 2 phút. Cho tiếp 50gr cà rốt thái hạt lựu và 50 bí ngòi xanh thái hạt lựu vào đảo đều cho chín.</step_text>
        <step_picture_name>Cơm Cuộn Trứng//img1.png</step_picture_name>
      </step>
      <step>
        <step_text>Cho tiếp 300gr cơm nguội vào, dùng sạn đánh tơi cơm. Nêm vào 2 muỗng canh tương cà Chinsu, 1 muỗng canh đường cát , trộn đều đến khi cơm ráo.</step_text>
        <step_picture_name>Cơm Cuộn Trứng//img2.png</step_picture_name>
      </step>
      <step>
        <step_text>Chiên tráng mỏng 2 quả trứng gà, sau đó cho cơm vào giữa, dùng sạn gập 2 mép trứng vào và lật úp ra dĩa.</step_text>
        <step_picture_name>Cơm Cuộn Trứng//img3.png</step_picture_name>
      </step>
      <step>
        <step_text>Món ăn ngon hơn khi dùng nóng và ăn kèm với tương ớt Chinsu cay bùng vị.</step_text>
        <step_picture_name>Cơm Cuộn Trứng//img4.png</step_picture_name>
      </step>
    </steps>
  </recipe>
  <recipe isFavorite="false" date_created="18-11-2020" category="Water Dish">
    <foodname>Mì Udon Thịt</foodname>
    <mainpicture_name>Mì Udon Thịt//img0.png</mainpicture_name>
    <mainvideo_link>Video link</mainvideo_link>
    <interesting_information>Interesting infomation about this food</interesting_information>
    <ingredients>
      <ingredient>Mì Udon (150 Gr)</ingredient>
      <ingredient>Nước (400 ml)</ingredient>
      <ingredient>Thịt bò (200 Gr)</ingredient>
      <ingredient>Hành tây (1/2 Củ)</ingredient>
      <ingredient>Nước (1 Muỗng canh)</ingredient>
      <ingredient>Đường trắng (2 Muỗng cà phê)</ingredient>
      <ingredient>Rượu Mirin (1 Muỗng canh)</ingredient>
      <ingredient>Nước tương (2 Muỗng canh)</ingredient>
      <ingredient>Trứng gà (2 Quả)</ingredient>
    </ingredients>
    <steps>
      <step>
        <step_text>Cắt hành tây theo dạng hình bán nguyệt. Đổ 400ml nước vào nồi và đun sôi.</step_text>
        <step_picture_name>Mì Udon Thịt//img1.png</step_picture_name>
      </step>
      <step>
        <step_text>Đổ dầu trộn xà lách vào chảo, chờ đến khi dầu nóng lên thì bỏ thịt bò vào xào trên ngọn lửa vừa. Khi thấy thịt bò chín một nửa thì cho hành tây và gia vị được đánh dấu ☆ ở trên vào. Khi thịt chín tới thì đập trứng cho vào nồi và đậy nắp lại. Trong thời gian chờ trứng chín thì cho "MÌ UDON SUKI-SUKI", bột súp, nước sôi vào bát, chờ trong 5 phút.</step_text>
        <step_picture_name>Mì Udon Thịt//img2.png</step_picture_name>
      </step>
      <step>
        <step_text>Khi thấy bề mặt trứng chuyển sang màu trắng thì tắt bếp, bỏ các nguyên liệu đã nấu lên trên tô mì Udon đã được chuẩn bị sẵn, các bước đã hoàn thành.</step_text>
        <step_picture_name>Mì Udon Thịt//img3.png</step_picture_name>
      </step>
    </steps>
  </recipe>
</recipes>